情緒治療後既移情作用

我係一個澳洲既留學生,
幾年前卑條囡帽左
(在此奉勸各位 :今天不分手,異地綠成狗)。
我個陣萬念俱灰,
開始搵我d好朋友呻下。
當其時,基本上所有人既安慰都係bs,
唯獨一位lady friend,
佢既說話我先聽得入耳。

有佢,我好快振作番。
呢幾年泥我係澳洲,
全靠有佢一直陪我間唔中傾下計,
即使自己一個人係澳洲生活都唔會感到太孤獨。

慢慢咁,我發覺我自己對當初救我一命既解藥上左癮:
我越泥越依賴佢,
開始好驚會失去佢,
好怕一旦佢有男朋友,
我既位置就(又)被人替代左。
一段看似健康嘅relationship,暗地裏逐d逐d蠶食緊我。

呢個問題我都有同其他朋友透露過,
佢地既見解都係:讀好書先啦
而我個人認為, 用讀書泥逃避情緒困擾
只會得不償失。所以我嘗試去面對呢個問題。

我對佢嘅需要,我認為主因係我缺乏愛。
(自身一人長期毒居海外,難免會感到孤獨,欸)
我諗過14,000,605 個solutions (2個),
然後發現0個possible solution :

1: 溝條囡
我冇咁既本事;亦都未必有咁既意向。
呢個方法,只係搵解藥b去脫離解藥a嘅成癮。
同時都唔道德:感覺好似利用人咁。

2:溝左佢
我知道我對佢嘅需要原於移情作用。
但我唔知道係唔係愛左佢。
我都比任何人更清楚,喺佢心中,
我地嘅關係只係好朋友。
我唔想冇左一位咁好既朋友。

我需要一個兩全其美既方法,
可以兼顧到我嘅情緒之餘,
又唔會傷害到我地嘅關係。
除左等到我嘅情緒自然平伏番,
各位高手有冇咩高見呢?
我想聽一下你地嘅諗法。

睇在我打完呢篇嘢之後,我情緒暫時又平伏番既份上, 原諒我呢個coward 用左成個中泥bullshit呢篇嘢 ; )

最後,分享一段lyrics:
{ 若這一刻我竟嚴重癡呆 根本不需要被愛 永遠在床上發夢 餘生都不會再悲哀}

(Spoiler alert: go watch Averngers 3: the infinity war!

你好享受同佢傾計帶來既感覺
你覺得同佢一齊之後會有啲咩既轉變？

先當你呢個問題係假設佢肯接受我同佢一齊:
我嚟緊幾年都會繼續留喺澳洲
如果一齊嘅話 ,longD多幾年就走唔甩
溝通方式唯持不變,內容變曖昧左
但overall ,除左relationship status 甩左fd zone,我諗冇乜大嘅改變

而家你同佢傾咁多，你最鐘意佢啲咩

你係好肯定對方都okay你先好去馬

屌你又中又英

屌鍾意就鍾意想溝佢就溝佢啦
扮乜撚野情聖？
感情複雜既人注定係一條廢物一世都溝唔到女

思想夠成熟 呢一方面佢好吸引我
尤其係當我失戀個陣,
其他朋友都用"綠帽唔怕戴 最緊要除得快"嚟安慰我既時候
佢既成熟更加明顯了

Yup,我就係一個怕失敗嘅懦夫...

呢個世界總有啲廢柴 情願做廢物 都唔會違背自己嘅原則
我就係一個咁嘅廢物

你覺得佢好支持你同埋安慰到你
你覺得同佢一齊左之後
佢仲係咪可以咁成熟幫到你？

Uh oh... 對唔住😶

對我而言 一段穩定嘅感情 良好嘅溝通同理解係必要嘅
如果我地一齊,我好大程度上係對佢無所不談:任何困難,只要二人齊心都一定可以捱過嘅。

如果你好鐘意而家同佢既關係
點解要更進一步呢？
一齊左之後 距離太近 可能會更多衝突
你而家享受既安慰同埋支持 可能到時就會大打折扣
其實你係真係鐘意佢 定係享受呢刻同佢既相處？

其實你講得冇錯
我係想溝佢
但我過唔到自己個關

一泥 知道對方對我冇意思 溝到俾我都曬氣啦
二嚟 如果失敗左 我從此就冇左個知己喎
損失太大,承擔唔起。

你講啱左呀
我好中意而家呢刻既相處
所以我先會咁驚失去佢
先會有咁多疑問

所以 我一直將呢份感情隱藏得好好
正如刺蝟效應俾我地既啟示:人同人保持喺最佳位置就應該知足了。
只係...心底有d不甘囉...
欸...不甘又可以點😂唔係我既就唔係我架啦

對 其實人同人之間都有最佳相處距離
遇到一個岩既人 可能一齊左之後 會如魚得水
但亦有可能反目成仇
不過你即使有移情也不要緊

因為你地本身都係朋友 唔係真正既治療師
無道德束縛
咁試下發展下先囉
又可以當係散心 做唔到你女朋友做個好朋友都好丫